星火大狀：法律開支向612報銷

星火大狀：法律開支向612報銷

星火同盟

【本報訊】支援抗爭的星火同盟（星火）日前被警方指控洗黑錢，籌得的7,000多萬元款項被凍結，不少港人對被捕者的法律支援會否因而受阻感到擔心。有協助示威運動被捕者的義務大律師稱，星火的支出一直只用於援助被捕者生活，法律開支由612人道支援基金負責，被捕者獲得的法律支援不會減少。

相關新聞：習上台後「電視認罪」大增

款項作被捕者生活費

星火同盟義務大律師麥雅媛接受傳媒訪問解釋，星火本身扮演一個平台，讓律師接觸被捕人士以提供法律服務，法律援助費用一直由612人道支援基金處理，星火籌得的款項主要涵蓋被捕者飲食和交通等日常生活開支。有熟悉被捕支援服務的人士指出，包括星火等多個被捕支援熱線的運作模式都類同，熱線接獲求助後就會轉介給律師團隊，律師跟進完就會自行向612基金報銷。

根據612基金的工作簡報，截至11月30日，基金籌得超過9,700萬元，總支出接近2,400萬元，有6,946人次接受過服務。當中近400萬元用於法律援助。而最大筆支出則用於「緊急經濟支援/撫恤金」，達910萬元。

義務律師蔡梓慧表示，示威者被捕後所需的即時法律支援牽涉的費用很少，上庭後才會有顯著支出。同時，大部份義務律師並非為錢，被捕者所得到的法律支援不會減少。

■記者關冠麒

聲援維吾爾族人權集會
12.22 星期日
時間 : 15:30
地點 : 愛丁堡廣場
已獲不反對通知書
學生歷量
公海：

今日三點半，麻煩大家準時！
現場唔好有連豬，連狗
尊重返人哋啲宗教

另外，Özil畀人屌到屎眼爛都冇跪
我哋聽日都要支持佢

Stand with Uyghur(We ga）, Stand with Özil（奧燒）

Retweet啦
聽晚出嚟同國際講
今日凍結得星火7000萬
令手足支援受阻
聽日可以凍結你戶口！